解決核威脅3方案曝光 美軍隨時對朝開戰

解決核威脅3方案曝光 美軍隨時對朝開戰

美韓舉行大規模軍演，做好與北韓爆發戰爭的準備。（美聯社圖片/法新社圖片）

美國傳媒周五引述軍方及情報部門消息指，中美舉行首腦會晤前，美國國家安全委員會（NSC）曾就解決北韓核威脅，向總統特朗普提出至少3項方案，包括派人刺殺北韓領袖金正恩、在南韓部署美軍核武、出動特種部隊摧毀北韓戰略設施。情報官員直指，美軍正準備隨時對北韓開戰。

有關方案在特朗普（右）與習近平（左）會晤前提出。（法新社圖片）

全國廣播公司（NBC）引述美國軍方和情報高層透露，NSC在特朗普與中國國家主席習近平會晤前，向特朗普提出有關方案。報道指，白宮希望中方可透過更強硬的制裁或外交手段，說服北韓停止發展核武。但若金正恩政權不為所動，美方便會有不同的選項。

有指美國國家安全委員會提議，派人刺殺金正恩（圖）以解決朝核問題。（資料圖片）

報道引述一名情報高層質疑，對朝長達20年的制裁和外交努力均未奏效，美國正在處理對朝隨時開戰的狀態。不過，美國軍方對在南韓部署核武有異議。消息指，美國空軍領導層並未支持有關建議，而是傾向主張出動戰略轟炸機，對北韓實施長途打擊。

曾出任北約指揮官的美軍退役將領斯達利迪斯（James Stavridis）坦言，美軍在南韓部署核武只會刺激北韓，而美國對北韓動用核武的可能性並不大。不過外交界人士則指，南韓國內要求美軍部署核武的呼聲日趨高漲。

至於對北韓領袖金正恩及負責核武計劃的高層採取斬首行動，美方亦顧慮會引起中國關注，導致中方採取與美國對立的對朝政策。較受華府各方接受的第3個選項，是派出美韓特種部隊滲透到北韓，炸毀其導彈及核武的關鍵設施。而美軍多支特種部隊，亦參加了近期在朝鮮半島舉行的多場美韓軍演。

講撚左就唔會打